---
title: GameCube
description: Nintendo GameCube
published: true
date: 2021-10-03T18:42:43.446Z
tags: consoles, nintendo, gamecube, gc
editor: markdown
dateCreated: 2021-05-21T07:59:27.487Z
---

![](/emulators/consoles/gamecube.svg){.align-center}

## Fiche technique

* **Fabricant** : Nintendo
* **Année de sortie** : 2001
* **Quantités vendues** : 21.74 million
* **Meilleur jeu vendu** : Super Smash Bros. Melee
* **Processeur** : 128-bit IBM Gekko PowerPC @ 485 MHz
* **RAM** : 43 MB total non-unified RAM
* **Processeur vidéo** : 162 MHz "Flipper" LSI
* **Résolution** : 640×480 480i or 480p - 60 Hz
* **Puce sonore** : 16-bit Dolby Pro Logic IIMedia : 1.5 GB miniDVD
* **Média** : 1.5 GB miniDVDî×

## Présentation

La (ou le) **Nintendo GameCube** est une console de jeux vidéo de salon du fabricant japonais Nintendo, sortie en 2001 (2002 en Europe), développée en association avec IBM, NEC et ATI. Ce fut l'avant-dernière des consoles de jeux vidéo de sixième génération.

## Émulateurs

[Dolphin](dolphin)